As informações sobre animais de estimação são mantidas em duas tabelas separadas:

TABLE dogs
  id INTEGER NOT NULL PRIMARY KEY,
  name VARCHAR(50) NOT NULL

TABLE cats
  id INTEGER NOT NULL PRIMARY KEY,
  name VARCHAR(50) NOT NULL


Escreva uma consulta que selecione todos os nomes de animais distintos.


select distinct * from 
(
  select name from dogs 
  union 
  select name from cats 
) animais 
order by name;